[集思廣益] 女朋友重提舊事嘅應對方法

利申: 感情問題一律建議分手嘅人麻煩可以出返去先

唔出聲 唔應
佢無癮就會收聲

呢個唔會仲衰咩？

考古學家好難搞嫁

調返轉 佢有無舊事俾你重提

你要咁講實有㗎
不過俾你贏咗場交又點
盞大家唔開心

呢個真

睇下條女有幾癲。癲既咪用眼淚，又話要死又手

拍耐左就唔會提

得啲mk傻閪先會

我朋友條女都係咁
每次鬧交都攞佢唯一一次呃佢出黎講
(呃佢話OT其實去左網吧打機)
結果佢一嗌分手條女就喊住係度求佢唔好分

想知提啲咩 濕碎野定嚴重既過錯

佢會成日講啲以前做錯啲乜
然而我都有改呀

我自問

咁反問佢一句
你覺得我仲好似以前咁？
自問我已經努力改

睇下佢點答

首先佢講嘅事係咪你地兩個之間曾經所發生嘅事？
通常提得起的話都 係佢自己放唔低
要令佢唔好再提起的話就要兩人講掂佢
可能就只係差一句sorry

如果佢提嘅舊事係提關於你同你ex個啲
啫係只係關於你的話 依啲就難搞
依個係佢自己放唔低你嘅過去 要等佢move on
可能係一個月 甚至一年 盡量比多啲愛佢
話比佢知依家係依家 將來只有佢一個

如果係佢提起佢以前嘅事 例如佢家庭唔開心
依一啲就要陪住佢 等佢知道佢係有你愛
有你比佢依靠 比多啲愛佢

我認為佢係仲死咬緊你做錯嘅事
有無問過點解佢要你改 佢有咩感受
可以佢想要一句sorry
又或者講句我會努力去改(氹下佢)
同埋你有無話比佢知你有啲咩改變?
等佢聽完感動下都好 先下手為強

咁hea應 嗯嗯個啲

你想即刻息事寧人既話
直接認衰
任何解釋同埋討論只會愈搞愈收唔到科
何況翻舊帳既野 係啲你做錯 而又改變唔到既事實
佢提起 其實就係想搵啲自己贏硬既野話你 所以個前設已經唔係想同你講道理 或者比機會你反駁

當然如果你係好執著對錯既話 都可以同佢講道理
但通常個結果都係愈搞愈嬲 之後又要氹到傻